TVB去年被罰83次 冠絕全港免費電視台

商經局向立法會財委會提交的文件指出，TVB去年被通訊局就違規施加懲處達83次，其中73次輕微違規、2次罰款，為免費電視台中之最。該兩次被罰款原因是TVB於節目間接宣傳贊助商的產品／服務／品牌標誌，包括一眾藝人在《萬千星輝頒獎典禮》中食炸雞，遭炮轟硬插植入式廣告，終被罰款15萬元；另一次是無綫早前為力谷旗下OTT業務「myTV SUPER」，推出多個節目宣傳「myTV SUPER」，被罰20萬元。

另外，ATV去年有15次輕微違規；ViuTV共有9次被通訊局懲處，當中輕微違規和勸諭各有4次、強烈勸諭1次。